\subsection{Gleich große Abschnitte mit periodischen Randbedingungen}\label{sec:konstrper}
Für den Fall, dass $x_{i+1}-x_i$ für alle $i$ identisch ist, also alle Potentialabschnitte gleich breit sind und es periodische Randbedingungen gibt, wollen wir eine explizite Form für $f_i(z)$ angeben. Da die Potentialsprünge $W_i$ zwischen diesen Abschnitten auch verschwinden dürfen, können wir einen Potentialabschnitt auch in zwei zerlegen. Alle Berechnungen für identisch breite Potentialabschnitte können folglich auch für Systeme mit Potentialabschnitten, deren Breiten in rationalen Verhältnissen zueinander stehen, verwendet werden.\\
Sind alle Potentialabschnitte gleich breit, so können wir $x_i=ia$ annehmen.\\
Für dieses Verfahren definieren wir den linearen Operator $\hat B$:
\eq{\label{eq:Bdeflong}
  &\hat B \begin{pmatrix}
     f_1(a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\ f_2(2a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\...
    \\ f_m(ma+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\ f_1(2a-z)[z_0;z_0+a]_z
    \\ f_2(3a-z)[z_0;z_0+a]_z
    \\...
    \\ f_m((m+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z
  \end{pmatrix}
  \\&\equiv
  \begin{pmatrix}
    \hat S_{2+}\lou f_2(2a+z)[z_0;z_0+a]_z, f_1(2a-z)[z_0;z_0+a]_z, f_1(2a+z_0) \rou^T
    \\\hat S_{3+}\lou f_3(3a+z)[z_0;z_0+a]_z, f_2(3a-z)[z_0;z_0+a]_z, f_2(3a+z_0) \rou^T
    \\...
    \\\hat S_{1+}\lou f_1(a+z)[z_0;z_0+a]_z, f_m((m+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z, f_m((m+1)a+z_0) \rou^T
    \\\hat S_{1-}\lou f_m((m+1)a-z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_1(a+z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_1(a-z_0)\rou^T
    \\\hat S_{2-}\lou f_1(2a-z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_2(2a+z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_2(2a-z_0)\rou^T
    \\...
    \\\hat S_{m-}\lou f_{m-1}(ma-z)[z_0;z_0+r]_{z}, f_m(ma+z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_m(ma-z_0)\rou^T
    \end{pmatrix}
  \\&= \begin{pmatrix}
    f_1(2a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\ f_2(3a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\...
    \\f_m((m+1)a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_1(a-z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_2(2a-z)[z_0;z_0+a]_z
    \\...
    \\f_m(ma-z)[z_0;z_0+a]_z
  \end{pmatrix}
}
Wobei die letzte Gleichheit aus \eqref{eq:S+} und \eqref{eq:S-} folgt und für beliebige $z_0$ gilt. In Abbildung \ref{fig:B} findet sich eine Veranschaulichung dieses Operators und dieser Gleichung. In dieser Abbildung ist farbig markiert, aus welchen Bereichen welcher $f_i$'s, der $\hat B$-Operator welche Bereiche welcher $f_i$'s berechnet.\\
\newcommand{\zzero}{1.3}
\begin{figure}
  \begin{tikzpicture}
    \usetikzlibrary{shapes.misc}
    \tikzset{cross/.style={cross out, draw=blue, very thick, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},
%default radius will be 1pt. 
cross/.default={1pt}} %https://tex.stackexchange.com/questions/123760/draw-crosses-in-tikz
    \draw (-\xlow,0) -- (\xhigh,0) ++ (0.5,0) node {$f_4(z)$};
    \draw (-\xlow,1) -- (\xhigh,1) ++ (0.5,0) node {$f_3(z)$};
    \draw (-\xlow,2) -- (\xhigh,2) ++ (0.5,0) node {$f_2(z)$};
    \draw (-\xlow,3) -- (\xhigh,3) ++ (0.5,0) node {$f_1(z)$};
    \draw (\xra,-0.3) -- (\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xra,3.3) -- (\xra,2.7);
    \draw (\xra,3.5) node {$x_1$};
    \draw (2*\xra,-0.3) -- (2*\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (2*\xra,3.3) -- (2*\xra,1.7);
    \draw (2*\xra,3.5) node {$x_2$};
    \draw (3*\xra,-0.3) -- (3*\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (3*\xra,2.3) -- (3*\xra,0.7);
    \draw (3*\xra,3.5) node {$x_3$};
    \draw (4*\xra,-0.3) -- (4*\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (4*\xra,1.3) -- (4*\xra,-0.3);
    \draw (4*\xra,3.5) node {$x_4$};
    \draw (5*\xra,-0.3) -- (5*\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (5*\xra,0.3) -- (5*\xra,-0.3);
    \draw (5*\xra,3.5) node {$x_5$};
    
    \draw [blue,ultra thick] (1*\xra+\zzero,3) -- (1*\xra+\zzero+\xra,3);
    \draw [blue,ultra thick] (2*\xra+\zzero,2) -- (2*\xra+\zzero+\xra,2);
    \draw [blue,ultra thick] (3*\xra+\zzero,1) -- (3*\xra+\zzero+\xra,1);
    \draw [blue,ultra thick] (4*\xra+\zzero,0) -- (4*\xra+\zzero+\xra,0);
    \draw [cyan,ultra thick] (1*\xra-\zzero,3) -- (1*\xra-\zzero+\xra,3);
    \draw [cyan,ultra thick] (2*\xra-\zzero,2) -- (2*\xra-\zzero+\xra,2);
    \draw [cyan,ultra thick] (3*\xra-\zzero,1) -- (3*\xra-\zzero+\xra,1);
    \draw [cyan,ultra thick] (4*\xra-\zzero,0) -- (4*\xra-\zzero+\xra,0);

    \draw [red,ultra thick] (3*\xra+\zzero,3) -- (1*\xra+\zzero+\xra,3);
    \draw [red,ultra thick] (4*\xra+\zzero,2) -- (2*\xra+\zzero+\xra,2);
    \draw [red,ultra thick] (5*\xra+\zzero,1) -- (3*\xra+\zzero+\xra,1);
    \draw [red,ultra thick] (6*\xra+\zzero,0) -- (4*\xra+\zzero+\xra,0);
    \draw [orange,ultra thick] (1*\xra-\zzero,3) -- (-1*\xra-\zzero+\xra,3);
    \draw [orange,ultra thick] (2*\xra-\zzero,2) -- ( 0*\xra-\zzero+\xra,2);
    \draw [orange,ultra thick] (3*\xra-\zzero,1) -- ( 1*\xra-\zzero+\xra,1);
    \draw [orange,ultra thick] (4*\xra-\zzero,0) -- ( 2*\xra-\zzero+\xra,0);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Veranschaulichung des $\hat B$-Operators und \eqref{eq:Bdeflong}. Aus den dunkelblauen und hellblauen Abschnitten können mithilfe des $\hat B$-Operators die orangenen und roten Abschnitte berechnet werden.\\
    Die dunkelblauen Abschnitte entsprechen den ersten $m$ Einträgen des linken Vektors in \eqref{eq:Bdefshort}.\\
    Die hellblauen Abschnitte entsprechen den letzten $m$ Einträgen des linken Vektors in \eqref{eq:Bdefshort}.\\
    Die roten Abschnitte entsprechen den ersten $m$ Einträgen des rechten Vektors in \eqref{eq:Bdefshort}.\\
    Die orangenen Abschnitte entsprechen den letzten $m$ Einträgen des rechten Vektors in \eqref{eq:Bdefshort}.\\
    Wie man erkennen kann, wandern die Abschnitte die man kennt durch Anwendung von $\hat B$ um $a$ nach außen. Deshalb kann man $\hat B$ mehrfach hintereinander ausführen und erhält was in \eqref{eq:B^n} und Abbildung \ref{fig:B^n} zu sehen ist.\\
    Hinweis: In diesem Beispiel ist $z_0\approx 0.8\cdot a$.} %1.3/1.6= 0,8125
  \label{fig:B}
\end{figure}
Da diese Schreibweise sehr viel Platz beansprucht, schreiben wir verkürzt
\eq{\label{eq:Bdefshort}
  &\hat B \begin{pmatrix}
    f_j(ja+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_j((j+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z
  \end{pmatrix}
   \\\defin 
   \begin{pmatrix}
     %\hat S_{m+}\lou f_m(ma+z)[z_0;z_0+a]_z, f_n(ma-z)[z_0;z_0+a]_z, f_n(ma+z_0) \rou^T
     %\\\hat S_{n-}\lou f_l((l+1)a-z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_n(a+z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_n(a-z_0)\rou^T
     \hat S_{g(j+1)+}\big( f_{g(j+1)}(g(j+1)a+z)[z_0;z_0+a]_z, f_j((j+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z,
     \\\quad f_j((j+1)a+z_0) \big)^T
     \\\hat S_{j-}\lou f_{g(j-1)}((g(j-1)+1)a-z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_j(ja+z)[z_0;z_0+a]_{z}, f_j(ja-z_0)\rou^T
   \end{pmatrix}%_{m=2,3,...,m,1} l = m,1,...,m-1
  \\&= \begin{pmatrix}
    f_j((j+1)a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_j(ja-z)[z_0;z_0+a]_z
  \end{pmatrix}\,,
}
%Wobei jetzt und im Folgenden $n$ die Werte $1,2,...,m$, $m$ die Werte $2,3,...,m,1$ und $l$ die Werte $m,1,...,m-1$ annimmt.\\
wobei jetzt und im Folgenden $j$ die Werte $1,2,...,m$ annimmt und $g$ als
\eq{\label{eq:gdef}
  g(i) \defin \lou (i-1)\operatorname{mod} m\rou+1=
  \begin{cases}
    i & 1 \leq i \leq m\\
    i-m & 1 \leq i-m \leq m\\
    i+m & 1 \leq i+m \leq m\\
    ... & ...
  \end{cases}
}
definiert ist.
%% Damit wird $\hat B$ zu %$z_0=n\Delta x$ und 
%% \eq{\label{eq:Bf}
%%   \hat B \begin{pmatrix}
%%     f_n[na+z_0;(n+1)a+z_0]
%%     \\f_n[(n+1)a-z_0;na-z_0]
%%   \end{pmatrix}
%%   &= \begin{pmatrix}
%%     f_n[(n+1)a+z_0;(n+2)a+z_0]
%%     \\f_n[na-z_0;(n-1)a-z_0]
%%   \end{pmatrix}\quad\forall z_0
%% }
Man kann leicht erkennen, dass der rechte Vektor in \eqref{eq:Bdefshort} mittels $z_0\rightarrow z_0-a$ in den linken umgewandelt werden kann. Folglich können wir die $\hat B$-Operatoren verketten und erhalten
\eq{\label{eq:B^n}
  \hat B^n \begin{pmatrix}
    f_j(ja+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_j((j+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z
  \end{pmatrix}
  &= \begin{pmatrix}
    f_j((j+n)a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_j((j+1-n)a-z)[z_0;z_0+a]_z
  \end{pmatrix}\quad\forall z_0\,.
}
Da wir den linken Vektor für $z_0=0$ aus \eqref{eq:fpanfang} kennen, können wir (zumindest theoretisch) mithilfe von \eqref{eq:B^n} alle $f_i(z)$'s für alle $z\in\mathbb R$ berechnen. Anschließend kann mithilfe von \eqref{eq:pifi} $p(x,t)$ berechnet werden.\\
Dieses Verfahren ist in Abbildung \ref{fig:B^n} veranschaulicht. Es ist farbig markiert, welche Abschnitte wir aus \eqref{eq:fpanfang} kennen, welche wir durch einmaliges Anwenden von $\hat B$ erhalten und welche wir durch zweimaliges Anwenden von $\hat B$ erhalten.\\
\begin{figure}
  \begin{tikzpicture}
    \usetikzlibrary{shapes.misc}
    \tikzset{cross/.style={cross out, draw=blue, very thick, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},
%default radius will be 1pt. 
cross/.default={1pt}} %https://tex.stackexchange.com/questions/123760/draw-crosses-in-tikz
    \draw (-\xlow,0) -- (\xhigh,0) ++ (0.5,0) node {$f_4(z)$};
    \draw (-\xlow,1) -- (\xhigh,1) ++ (0.5,0) node {$f_3(z)$};
    \draw (-\xlow,2) -- (\xhigh,2) ++ (0.5,0) node {$f_2(z)$};
    \draw (-\xlow,3) -- (\xhigh,3) ++ (0.5,0) node {$f_1(z)$};
    \draw (\xra,-0.3) -- (\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xra,3.3) -- (\xra,2.7);
    \draw (\xra,3.5) node {$x_1$};
    \draw (2*\xra,-0.3) -- (2*\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (2*\xra,3.3) -- (2*\xra,1.7);
    \draw (2*\xra,3.5) node {$x_2$};
    \draw (3*\xra,-0.3) -- (3*\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (3*\xra,2.3) -- (3*\xra,0.7);
    \draw (3*\xra,3.5) node {$x_3$};
    \draw (4*\xra,-0.3) -- (4*\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (4*\xra,1.3) -- (4*\xra,-0.3);
    \draw (4*\xra,3.5) node {$x_4$};
    \draw (5*\xra,-0.3) -- (5*\xra,3.3);
    \draw [ultra thick] (5*\xra,0.3) -- (5*\xra,-0.3);
    \draw (5*\xra,3.5) node {$x_5$};
    %\draw [ultra thick] (\xpa,3) -- (\xpb,3);
    %\draw [ultra thick] (\xpb,2) -- (\xpc,2);
    %\draw [ultra thick] (\xpc,1) -- (\xpd,1);
    %\draw [ultra thick] (\xpd,0) -- (\xpe,0);
    
    %% \draw [black,ultra thick] (1*\xra,3) -- (1*\xra+\xra,3);
    %% \draw [black,ultra thick] (2*\xra,2) -- (2*\xra+\xra,2);
    %% \draw [black,ultra thick] (3*\xra,1) -- (3*\xra+\xra,1);
    %% \draw [black,ultra thick] (4*\xra,0) -- (4*\xra+\xra,0);

    %% \draw [blue,ultra thick] (2*\xra,3) -- (2*\xra+\xra,3);
    %% \draw [blue,ultra thick] (3*\xra,2) -- (3*\xra+\xra,2);
    %% \draw [blue,ultra thick] (4*\xra,1) -- (4*\xra+\xra,1);
    %% \draw [blue,ultra thick] (5*\xra,0) -- (5*\xra+\xra,0);
    %% \draw [blue,ultra thick] (0*\xra,3) -- (0*\xra+\xra,3);
    %% \draw [blue,ultra thick] (1*\xra,2) -- (1*\xra+\xra,2);
    %% \draw [blue,ultra thick] (2*\xra,1) -- (2*\xra+\xra,1);
    %% \draw [blue,ultra thick] (3*\xra,0) -- (3*\xra+\xra,0);
    %\newcommand{\zzero}{0}
    \def\zzero{0};    
    \draw [black,ultra thick] (1*\xra+\zzero,3) -- (1*\xra+\zzero+\xra,3);
    \draw [black,ultra thick] (2*\xra+\zzero,2) -- (2*\xra+\zzero+\xra,2);
    \draw [black,ultra thick] (3*\xra+\zzero,1) -- (3*\xra+\zzero+\xra,1);
    \draw [black,ultra thick] (4*\xra+\zzero,0) -- (4*\xra+\zzero+\xra,0);
    %\draw [black,ultra thick] (1*\xra-\zzero,3) -- (1*\xra-\zzero+\xra,3);
    %\draw [black,ultra thick] (2*\xra-\zzero,2) -- (2*\xra-\zzero+\xra,2);
    %\draw [black,ultra thick] (3*\xra-\zzero,1) -- (3*\xra-\zzero+\xra,1);
    %draw [black,ultra thick] (4*\xra-\zzero,0) -- (4*\xra-\zzero+\xra,0);
    \def\zzero{\xra};
    \draw [blue,ultra thick] (1*\xra+\zzero,3) -- (1*\xra+\zzero+\xra,3);
    \draw [blue,ultra thick] (2*\xra+\zzero,2) -- (2*\xra+\zzero+\xra,2);
    \draw [blue,ultra thick] (3*\xra+\zzero,1) -- (3*\xra+\zzero+\xra,1);
    \draw [blue,ultra thick] (4*\xra+\zzero,0) -- (4*\xra+\zzero+\xra,0);
    \draw [blue,ultra thick] (1*\xra-\zzero,3) -- (1*\xra-\zzero+\xra,3);
    \draw [blue,ultra thick] (2*\xra-\zzero,2) -- (2*\xra-\zzero+\xra,2);
    \draw [blue,ultra thick] (3*\xra-\zzero,1) -- (3*\xra-\zzero+\xra,1);
    \draw [blue,ultra thick] (4*\xra-\zzero,0) -- (4*\xra-\zzero+\xra,0);

    \def\zzero{2*\xra};
    \draw [red,ultra thick] (1*\xra+\zzero,3) -- (1*\xra+\zzero+\xra,3);
    \draw [red,ultra thick] (2*\xra+\zzero,2) -- (2*\xra+\zzero+\xra,2);
    \draw [red,ultra thick] (3*\xra+\zzero,1) -- (3*\xra+\zzero+\xra,1);
    \draw [red,ultra thick] (4*\xra+\zzero,0) -- (4*\xra+\zzero+\xra,0);
    \draw [red,ultra thick] (1*\xra-\zzero,3) -- (1*\xra-\zzero+\xra,3);
    \draw [red,ultra thick] (2*\xra-\zzero,2) -- (2*\xra-\zzero+\xra,2);
    \draw [red,ultra thick] (3*\xra-\zzero,1) -- (3*\xra-\zzero+\xra,1);
    \draw [red,ultra thick] (4*\xra-\zzero,0) -- (4*\xra-\zzero+\xra,0);
    
    %\draw [blue,ultra thick] (\xpb+0.3,2) -- (\xpb+1.7,2);
    %\draw [red,ultra thick] (\xpb-0.3,2) -- (\xpb-1.7,2);
    %\draw (\xpb-0.3,2) node[cross=5,rotate=0] {};
  \end{tikzpicture}
  \caption{Veranschaulichung der Verkettung des $\hat B$-Operators aus \eqref{eq:B^n}.\\
    Zu Beginn kennen wir durch die Anfangsbedingungen und \eqref{eq:fpanfang} die dick schwarz markierten Abschnitte ($z_0=0$). Durch einmaliges Anwenden des $\hat B$-Operators erhalten wir die blau markierte Abschnitte ($z_0=a$). Durch zweimaliges Anwenden erhalten wir die rot markierten Abschnitte ($z_0=2a$). Durch $n$-faches Anwenden des $\hat B$-Operators können wir so alle $f_i$'s auf ganz $\mathbb R$ berechnen.
  }
  \label{fig:B^n}
\end{figure}
\subsection{Gleich große Abschnitte ohne periodische Randbedingungen}\label{sec:konstrohne}
Auch für den Fall, dass $x_1=-\infty$, $x_{m+1}=\infty$ und $x_{i+1}-x_i$ für alle anderen $i$ identisch ist, also alle Potentialabschnitte gleich breit sind und es keine periodische Randbedingungen gibt, wollen wir eine explizite Form für $f_i(z)$ angeben. Wie schon für den Fall der periodischen Randbedingungen geschrieben, können wir natürlich auch hier verschwindende Potentialsprüngen einschieben.\\
Sei $x_i=ia$ für $i\neq 1,m+1$.\\
Analog zum $\hat B$-Operator aus dem vorherigen Abschnitt, definieren wir den linearen Operator $\hat N$:
\eq{\label{eq:Ndef}
  &\hat N \begin{pmatrix}
    f_i(ia+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_{i+1}((i+2)a-z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_1(x_1-z)[0;\infty]_z
    \\f_m(x_{m+1}+z)[0;\infty]_z
  \end{pmatrix}
\\\defin 
  \begin{pmatrix}
     \hat S_{(i+1)+}\big( f_{i+1}((i+1)a+z)[z_0;z_0+a]_z, f_i((i+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z,
     \\\quad f_i((i+1)a+z_0) \big)^T
    \\ \hat S_{(i+1)-}\big( f_{i}((i+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z, f_{i+1}((i+1)a+z)[z_0;z_0+a]_z,
    \\\quad f_{i+1}((i+1)a-z_0)\big)^T
    \\f_1(x_1-z)[0;\infty]_z
    \\f_m(x_{m+1}+z)[0;\infty]_z
  \end{pmatrix}
  \\&= \begin{pmatrix}
    f_i((i+1)a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_{i+1}((i+1)a-z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_1(x_1-z)[0;\infty]_z
    \\f_m(x_{m+1}+z)[0;\infty]_z
  \end{pmatrix}\quad\forall z_0
}
Hierbei haben wir eine ähnliche Kurzschreibweise wie in \eqref{eq:Bdefshort} verwendet, aber anstatt einem $j$, dass von $1$ bis $m$ läuft verwenden wir ein $i$, dass von $1$ bis $m-1$ läuft.\\
Die letzte Gleichheit folgt aus \eqref{eq:S+} und \eqref{eq:S-}.\\
Man kann leicht erkennen, dass der rechte Vektor mittels $z_0\rightarrow z_0-a$ in den linken umgewandelt werden kann. Folglich gilt:
\eq{\label{eq:N^n}
  \hat N^n \begin{pmatrix}
    f_i(ia+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_{i+1}((i+2)a-z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_1(x_1-z)[0;\infty]_z
    \\f_m(x_{m+1}+z)[0;\infty]_z
  \end{pmatrix}
  &= \begin{pmatrix}
    f_i((i+n)a+z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_{i+1}((i+2-n)a-z)[z_0;z_0+a]_z
    \\f_1(x_1-z)[0;\infty]_z
    \\f_m(x_{m+1}+z)[0;\infty]_z
  \end{pmatrix}
}
Da wir aus \eqref{eq:fpanfang} wissen, was der linke Vektor für $z_0=0$ ist, kann (zumindest theoretisch) mithilfe von \eqref{eq:N^n} $f_i(z)$ für alle $z\in\mathbb R$ berechnet werden.\\
Anschließend kann mithilfe von \eqref{eq:pifi} $p(x,t)$ berechnet werden.